HSBC 定 大陸ibank intern

Year1 收到HSBC RBWM apprenticeship offer(12k/month) 同大陸citic securities offer(無pay).
第時想做ibank/finance, 點簡好.

finance = accounting
hsbc no doubt
定你想做buyside

你on9定點

返大陸啦擁抱大灣區

想做ib唔洗諗一定係citic 係咪fin soc programme?
Rbwm就唔relevant 岩日後做com bank mt
Btw year 1搵到呢啲工幾犀利
係純粹上網報？

返大陸

想屌西就梗係支那firm, 出名淫亂隨便

HSBC 摺左好多，不過仲有個靚名
中資而家就放哂水，Bonus 可以半年糧

上網報啊 我都唔expect收到offer 諗住lean from interviews/apt test

如果想做HSBC global market 呢 想知brand重要定post重要

姐係HSBC?

rbwm阿豬阿狗都入得
做branch做垃圾野
中信就中資券商top of the top
你係on9定點

好make sense 但如果第時想做HSBC global market呢?

RBWM 幫唔到你

緊係大陸啦 on9

更加應該做後者

介唔介意講下咩background Thanks

三大bba IELTS 8.5

Thanks ching advice!!!

Thanks Ching !!!!

on9 先問，一撚定係大陸啦on99

想做HSBC global market 咪要接觸個market囉屌做wm托柒咩

有mainland experiences 係 banking big plus
同埋relevant field 大陸啦！

sorry 細佬year1唔識野

謝ching!

大陸

你gmb 又好咩都好
有個hsbc apprenticeship 易入hsbc 好多
中間果2個月如果識到下人差好遠
到你yr3 果時個internship 你識人其實打橫行都得

我唔知上面班友真心定有心伏你
你yr1 根本一定係要brand 多過field
本身你都唔知自己想sell side 定buy side 就一定係做hsbc 先
hsbc apprenticeship 係yr1 來講算top choice

加上大陸intern 真心wfc
真心睇唔到有咩唔做hsbc 既理由

HSBC靚名?

CLSA of coz!

citic securities咋邊個話係CLSA

hsbc rbwm的確係垃圾
但citic securities又unknown，未必差過hsbc

或者樓上唔係有心伏樓主
可能都係以為係clsa

定係樓主將clsa講成citic securities咁on9??

睇pay 都估到大約咩級數...
我就真係未見過有份有質素既intern係no pay

唔使諗，有人工果間

唔認同
如果一開始就有決心想入ibank fo唔係想見步行步
Relevant experience一定比brand重要
比你入到jpm做ops都唔及你係細劵商做fo位好
更何況Citic securities個brand name根本係強

如果係fo intern（ibd/ research /s&t), 一定係citic

巴打citic知offer係fin soc個個？

想之後做ibank FO一定揀CITIC個份
HSBC個份做既野唔relevant

你真係做banking industry?
基本上係一間大bank入面做branch, commercial, corp都已經係分得好開
更何況係global market果堆
你係wm識既關係根本冇辦法帶到你上去ibank

講得好

樓主睇多少少 job ad就會知道好多ibank嘅intern, grad job都會寫明要有past experience in ibank相關function (e.g. corp fin, research, trading)

何況apprenticeship都只不過係做打雜，倒不如寫個相關exp落cv

你又何嘗覺得citic 果個係會有野做
Yr 1 姐，咁快決定做buyside sellside 會唔會快左少少
樓主連finance department = accounting 都未知果時
你點會覺得佢識make a right decision

更何況ib grad prog 最多位係tech, compliance
再落先sales
你做券商其實幫到幾多

未決定做buyside sellside關 HSBC>Citic咩事?

樓主講明話想做global market
咁rbwm就肯定無關架啦

樓上就講得啱，citic都要睇下咩post
如果係fo, 就梗係做citic啦

而且，人地而家係揀offer，梗係搵適合自己>多唔多位啦

睇返條友原來上年做緊bank mt希望落global market做trader，邊間大行個programme唔係直入而係要等rotate仲要未必有機會去到gm

有冇link 唔想搵

最後奉勸樓主一句

你上去啲bank嘅grad prog page睇下你講嘅gm係咪自己想做嘅 (hsbc, credit suisse, jpm嗰啲)

上連登唔好咁信人哋啲嘢，自己睇真啲好啲
wallstreet oasis, 都係好野嚟

慢慢揀啦

#119

同場加推

#15

lol
理性討論到起埋人底, 你都幾得閒
btw, 我諗「落global market做trader」呢句個重點唔係global market , 而係trader

點解可以咁都搵到

不過Tim巴你啲野都幾biased喎
咩ib唔係二世祖就mobo嗰啲聽到都有啲尷
Hsbc 上年cmb 都有30-40個mt啦
除非你講非return intake就真係廿幾個嘅

記得唔少銀行post都有見你發表意見嘛，想提醒下樓主唔好亂信連登啫，特別係以下嘅嘢都講得出嘅人

//你ib 請既fg 一係2世祖一係mo/bo
正路你想做返d solid 少少既fo 都要幾年經驗//

Rbwm 咩team 先

well, 我唔覺得自己呢句有咩錯

Dark Age咩大佬仲有人覺得唔靠父幹就唔入到fo
定係覺得班ib grad trader全部都係父幹會令你由mt轉入去gm做trader感覺良好d?

入hsbc
之後再刷同一間global

relevant experience >> brand name.
小弟而家轉左行, 以前唔識諗, 讀U 果陣無好好把握呢D 機會, 同埋會諗住有大公司/大銀行名勝過field of work, 結果畢業後出黎做野奶哂野, 之後花左好多心力同埋努力先至轉得返去front office 做........

樓主: 做大陸intern, 信我, 小弟做過內地sell-side intern 之後, 考full time front office 位, D interview invitations 多左唔少.........HSBC RBWM 真心覺得係公廁位.......一定係做投行.....

正常都係citic, 就算bo 都好

year 2 隨時轉番入 fo, year3,4 就肥了

hsbc d 公廁位

year1 有hsbc offer, 你會驚第2，3年無?

而且而家經驗都幾關之後條路點行，global mkt 點都係投行經驗重要啲

炒房唔一定hsbc, 入其他行都得姐

多謝大家意見!!!!
HSBC做international banking; citic securities做ibd/ research
有小小驚reject HSBC offer會影響第時入既機會
不過點都好 都draft email好好reject人

Thanks 巴打

人地仲話想做quant

Push

多謝巴打
CITIC做FO

坦白講year 1/2 有citic ibd經驗，gpa都夠高嘅話year 3應該會有bb ibd 面試

之後year 2再報下bb ibd placement

Top of the top好似係中金

無錯

唔會影響
年中大把人reject呢啲placement

我系一間大陸背景PE做，請過實習生，坦白講兩個internship都差唔多，大陸學生有中信ibd實習經驗既其實都唔少

PE 係咪一定要係ex-IBD 人先入到, 如果有普通buy-side AM 轉去PE 難唔難？

Hedge fund 轉 PE fund有d難度，因為skill set唔同，其實都係buy side，人工差別唔會好大。

大PE正常係ex bb ibd/mbb
普通buyside/hf, 個skillset差好遠(冇deal sourcing, execution, value creation etc.)